網上調查：過半港漂願為居留權留下

【明報專訊】彭博昨日報道，儘管中國針對海外居民徵收入息稅的範圍仍未明確，但已經影響到在港各行各業的內地人，並指其中不少內地人已考慮離港回國。此外，網上亦有「港漂」（在港工作或讀書的內地居民）群組熱烈討論事件，其中有內地人則稱，「並不抗拒交稅，但對一刀切的方式不理解」。

銀行高層憂積蓄化為烏有
彭博訪問一名不願具名的內地銀行業高層，該人士稱，早年與家庭搬來香港，認為內地發出的高額稅單或會令其大筆積蓄化為烏有。他表示，已經聯合同事，一同向公司高層請願，惟現時未得到太多回應。該人士續指，有同事正考慮回到北京，惟亦有部分同事仍考慮留在香港，以獲得香港永久居留權。

據內地社交平台微信網絡群組「港漂圈」上周發起的一項投票，討論在港內地人會否因徵稅而離開香港，約1萬人參與投票，結果顯示有52%受訪者選擇留下以獲得香港永久居留身分。

立法會金融界議員陳振英表示，目前聽聞內地尚未正式通知就境外收入徵稅，但有聽聞他們月底前向內地提供境外收入資料。他指有時內地一些稅項已經存在，不過沒有執行，但若稅務收入遇上壓力，就會檢視過往沒有實行的稅收，估計內地是在先了解情况，可多少得到稅務收益。

陳振英：國企高層獲利仍可觀
陳振英表示，有銀行為吸引人才留港，願意為員工補回額外的徵稅，但實際上要視乎稅後的淨收入，是否足夠吸引員工離鄉別井發展，人才回流的影響有待觀察。不過，他指不少國企高層派港任職薪酬參考香港水平，即使扣除香港和內地徵稅，可能還有逾百萬元年薪。

佢哋有得揀咩

香港咁多暴徒搞亂香港
點解唔返家鄉祖國既懷抱?

留低有撚用
咪一樣係中國護照
想做香港人? 下世啦

彭博有幾愛支那

Push

彭愛支

臭你又奶

點解唔返支國?

黨既決策 不理解也要執行

香港咪係中国囉
點解要特登拎香港居留權馨香啲？

高級蝗。

即係認為香港唔係中囯香港啦

果班人全部都要死

走啦 歡唔歡迎你啊衣家下

躝返上去咪冇事

韭菜唔一刀切仲係韭菜？

支那托市但係唔托住班內地專才

搏有bno？

惟亦有部分同事仍考慮留在香港，以獲得香港永久居留權。
個個支蝗人都係貪張身份証姐

52%港獨份子

假結婚

香港真係多得佢地唔少 明明達唔到移民門檻 但就奶共奶晒香港啲資源 好多仲覺得自己係上等人 屌！

如果唔係有第一修正案嘅話，美國最應該要查禁呢啲親共媒體

港漂：香港是我們的

做手足

韭菜即係咩其實

賺港紙同賺人仔係唔同嘅唔知下步係唔係迫佢地一定要用中資行同人仔出糧

真心認同本港價值既，可以留低。

反政府?好地地配合唔好咩

死返去啦

愛國交稅天經地義

係咪想同暴徒蛇鼠一窩

有48%走？

漂佢老母咩漂

走一半先都好
當然走曬最好

香港冇位比佢哋

有居留權又點照交稅，唔比你取消大陸戶藉

因爲國安法之下，香港已經同內地一體化，香港已經係祖國既一部分

留個吉港比你班賣國賊

躝啦屌你老母

躝啦屌你地老母臭閪支那狗

請各位睇清 on9群真面目 唔好再幫啲垃圾content farm賺錢

半年前已經有人討論過
On9群諗住繼續係和你宵食人血饅頭

IG限時動態大量咸濕 content farm Link 偷圖嘅問題 我諗大家都好清楚！

Unfollow 唔好再撳入面啲link！
屌你老母 人血饅頭！

國家有難唔返去幫手？

漢奸

他表示，已經聯合同事，一同向公司高層請願，惟現時未得到太多回應。

嘩，極端行為呀

漂佢老母呀真係 死蝗蟲

都唔係係香港出世, 又唔係97前已經係度B乜鬼NO

回血劍

請願有鬼用

照要交大陸稅

特殊地位已撤銷

香港已視為中國

仲留喺度做乜鳩